<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 管理营销 | YOURAN RUOMING]]></title>
  <link href="http://solomotime.github.com/blog/categories/管理营销/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://solomotime.github.com/"/>
  <updated>2013-07-31T12:30:33+08:00</updated>
  <id>http://solomotime.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Shawn Cheng]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Google Reader：免费午餐的终结]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/04/26/mian-fei-wu-can-de-zhong-jie/"/>
    <updated>2013-04-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/04/26/mian-fei-wu-can-de-zhong-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
尽管有万人签名，仍然组挡不住Google关闭Google reader的最终决定。这也告诉
我们，市场上没有永远免费的午餐。尽管财大气粗行事天马星空如Google这样的
高富帅，也是最终要史人间烟火的。企业要挣钱，要创造利润。这是一个最基本
的命题。从免费回归或者反哺收费的服务，这是企业必须要解决的问题。如果解
决不好，就会被毫不留情的砍掉。<!-- more -->
</p>




<p>
回到之前的苹果的话题。苹果的iphone占据了全球手机利润的绝大部分。有人说
是源于模式，有人说源于产品，有人说源于品牌。当然这几个本来也是密不可分
的。也许这样来探究这个问题本来就有问题。这如同探讨一个优秀的运动员，其
成功是发达的肌肉还是发达的心脏，还是敏捷的神经系统。
</p>




<p>
首先，看看产品。苹果的产品，在同类的产品中确实是出类拔萃，无可匹敌。体
验在当前的情况下做到了极致。尽管其有着种种的缺点，我们还是可以忍受的不
是么。即便我不到两岁的女儿，也是ipad的忠实用户。
</p>




<p>
基于核心产品的附加设计，苹果的产业圈的打造也是巅峰造极。摩尔的核心产品
理念，苹果是做了最精彩的演绎。摩尔原是麦肯纳公司的元老，而麦肯纳是苹果
最早的广告公司并是其投资人之一。关于产业生态，后文单独说明，不多展开。
</p>




<p>
上文的Google的reader，尽管有大批的铁杆粉丝，并不能解决挣钱的问题，同时
这些流量也不能给其他的收费业务带去流量。所以，就商业而言，需要好的产品，
也需要好的模式。产品都是必要条件。但不是充分的。
</p>




<p>
其次，看看商业模式。反过来看一个问题，利润的多寡是事先设计好的么？如果
这个问题是有意义的话，那么试问，企业那个不是追逐利润的，为什么其他的公
司就不这样做呢？这似乎就是先有鸡还是先有蛋的问题。这样看来，这是一个愚
蠢的问题。因为利润本来是一切的活动的结果，而不是起初的设计。如果有设计
的话，那是初衷，而离最后的落袋还差得十万八千里。
</p>




<p>
接下来，我们再看看品牌。品牌是整个营销体系和概念中最复杂也最难以琢磨的
要素。品牌是用户对企业／产品的认知的总和。原来品牌不是属于企业自己的。
苹果、可口可乐，在品牌方面，堪称天人。但是天人也并不是能够指铁成金。乔
帮主在以其前女友（也有人说是女儿）命名的lisa电脑上兵败滑铁卢。可乐某位
CEO曾跨口的：如果所有的工厂关闭，只要品牌在，第二天还可以重新打造一个可
口可乐。可口可乐在若干年前，也曾因为危机，差点关门倒闭。而时任的CEO也是
被迫走人。可见品牌是多么脆弱。
</p>




<p>
<a href="http://i3.sinaimg.cn/IT/ul/2008/1031/U1788P2DT20081031221953.jpg">lisa 电脑</a>
</p>




<p>
当然，苹果有一种品牌的魔力，苹果不仅是一种品牌，甚至成为一种信仰。从
ipod、iphone到ipad。苹果成为一种符号、一种品位。这背后苹果的品牌之功不
可没。有批评者认为，苹果的产品，没有革命性的突破，但是却仍然不必脸红的
鼓吹其新产品的革命性与颠覆性。也许iphone5就是这一点的最好的例证。不过无
论怎样，这并没有阻挡苹果的成功不是么？
</p>




<p>
接下来，我们看看商业模式、品牌与生态链／圈的打造。
</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[苹果营销神话揭密]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/03/11/ping-guo-ying-xiao-shen-hua/"/>
    <updated>2013-03-11T12:28:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/03/11/ping-guo-ying-xiao-shen-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
苹果是IT业界的奇迹，创造了一个几乎无可企及的巅峰。
</p>




<p>
然其成功的秘笈似乎随着乔帮主羽化成仙，从此在江湖失传。而关于苹果秘笈的
各种传闻，更是不绝于耳。有人说，苹果的胜利，是产品。有的说，是营销神话。
的确，无论是从产品的角度还是营销的角度，苹果在同时代的公司里面的确是做
到了前无古人。至于后面是否有来者，是一个大大的问号。<!-- more -->
</p>




<p>
在仰止的同时，心中泛起一点艳羡，试图从各种历史的剖析中找出一点蛛丝马迹，
也好学得一招半式。
</p>




<p>
任何的一门学问，是否有价值，无外乎两点，一则可以解释现象，二则，可以实
践并可重现结果。苹果，早已臻化境，而我等似乎以牛顿力学阐释金庸小说的武
学。业界各类高人从不同角度都有阐述。乔帮主的传记言论也是浩如烟海。如何
着手，破费踌躇。
</p>




<p>
心怀一点侥幸，一点一点分解，组合，验证，总归是可以找到一点有价值的东西。
因主旨在于发现可资借鉴之处，而不在于文字如何如何。
</p>




<p>
本文大纲：
1、产业周期与价值转移
2、产业链分析与企业战略
3、营销分解：4P
</p>




<p>
无论是否能够如愿，不过本着求知务实的态度，总归有点收获吧。
</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
