<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[SOLOMO TIME]]></title>
  <link href="http://solomotime.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://solomotime.github.com/"/>
  <updated>2013-07-31T16:37:49+08:00</updated>
  <id>http://solomotime.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Shawn Cheng]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[about]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/07/12/about/"/>
    <updated>2013-07-12T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/07/12/about</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
专注IT互联网行业市场营销与公关领域十三载。擅长企业战略规划、整合营销、
公关传播等领域。曾服务数十国内外知名品牌，亲历中概危机。曾服务包括：神
州数码、东南融通、中国移动、星网锐捷等品牌。现就职一全球领先的软件企业，
负责市场工作。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[小宝真棒]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/07/10/xiao-bao-zhen-bang/"/>
    <updated>2013-07-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/07/10/xiao-bao-zhen-bang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
身为人父，看着小宝一天天的成长，心中无限的欢欣。
</p>

<p>
小家伙总是一次一次让我们吃惊于她的成长。说话、走路、吃饭、游泳，每每我
们因为一点点事情而担心的时候，小家伙却在暗暗的积累力量，突然爆发。<!-- more -->
</p>

<p>
在宝宝还不到一岁的时候。有一天，小鱼儿晚上照例给小家伙念诗。在胎教的时
候，我们就会慢慢的读诗给小家伙听。那天晚上，小鱼儿故意在最后的一两个字
读得很慢。谁知道，小家伙突然接上了。
</p>

<p>
“鹅-鹅……”，小鱼儿。
“鹅”，是小家伙的声音。
</p>

<p>
“曲项向天——”
“歌”。
</p>

<p>
“白毛浮绿——”
“水”。
</p>

<p>
“红掌拨清——”
“波”。
</p>

<p>
真棒宝贝！鼓掌！后来小家伙，从二三字到整个一首诗全能背下来，在一岁半之
前的时候，能背诵差不多五十首诗。不少还是八句，十句的，像陶渊明的《饮酒
诗》，十句。小家伙都能背下来了。
</p>

<p>
很多儿歌，不是儿歌的，小家伙也能从头唱下来了。像虫儿飞，歌词还是蛮长的，
小家伙能一口气唱下来。一首唱完了，“爸爸鼓掌，妈妈鼓掌，小熊鼓掌”。
</p>

<p>
当然也忘不了自己鼓掌。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[北京的春天]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/05/08/beijing-de-chuntian/"/>
    <updated>2013-05-08T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/05/08/beijing-de-chuntian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
透过窗户望出去，天空是雾蒙蒙的。那是天空飘着雨。而在没有雨的时候，北京
的天也是雾蒙蒙的。<!-- more -->
</p>

<p>
朋友说，北京今年的春天是最长的，差不多一个月。不禁愕然。在北京这么多年，
似乎都没有春天。虽然有花开着，但是转眼就是夏天了。小鱼儿说，不想在北京
生活了，这边的空气和环境太差了；而且房子又那么贵；各种政策，如果孩子户
口不在北京，将来上学还是个大麻烦。
</p>

<p>
身为男人，不应该让自己的老婆孩子为这些操心才行啊，深深惭愧。加油干吧。
天道酬勤，瞄准目标，循序渐进，总会有结果的。加油吧。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[谁在安排我们幸福的生活？]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/05/01/xing-fu-de-sheng-huo-shui-an-pai/"/>
    <updated>2013-05-01T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/05/01/xing-fu-de-sheng-huo-shui-an-pai</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
今天听到一首老歌，其中有一句话，谁在安排我们幸福的生活。不觉心中有种很
奇怪的感觉。
</p>

<p>
我们的幸福为什么要由别人来安排呢？别人能安排么？别人凭什么安排我们的幸
福呢？或者别人有什么义务要来为我们的幸福负责呢？<!-- more -->
</p>

<p>
如果我们自己丧失对于自己的幸福的把握，而将命运交由他人来安排，那么个别
人的话，也许是可能得到幸福。如儿女将自己的人生交给靠谱的父母安排。但是
若是一个民族，一个国家，亿万人将自己的自己的命运交给其他的人，那么就是
悲剧了。
</p>

<p>
与其把自己的幸福交给自己都认识不清楚的东西，不如自己掌握自己的命运。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[历史感的缺失]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/04/27/li-shi-gan-de-que-shi/"/>
    <updated>2013-04-27T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/04/27/li-shi-gan-de-que-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
当历史可以被任意的改写的时候，善与恶的边界便消失了。
</p>

<p>
当正义无法伸张，而为恶得不到惩处的时候，那么便是恶驱逐良善。<!-- more -->
</p>

<p>
当历史和教科书被谎言所掩盖的时候，还指望能够教育出有责任感的下一代,不是
很荒谬么?
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[心灵的震撼]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/04/26/xin-li-de-zhen-han/"/>
    <updated>2013-04-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/04/26/xin-li-de-zhen-han</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
地震再次来袭，残墙断壁之间，在生与死之间，在光明与黑暗之间，我们的心被
一再的牵动，被震撼。
</p>

<p>
一个小女孩，在生死之间用自己的瘦弱的躯体，保护自己的小弟弟。弟弟得救了，
而小女孩却永远的离开了人世。<!-- more -->
</p>

<p>
那是如花的年龄，那是一个还在成长的柔弱的小肩膀。刹那之间已是生离死别，
刹那之间，我们无法用语言描述。在刹那之间，没有任何的丝毫，小女孩将生留
给了弟弟，而自己却被地震吞噬。在刹那之间，面对的恐惧与心底的力量之源，
是亲情，是人性，答案是什么，没有意义。
</p>

<p>
但是我们永远的记住了那一个小女孩，如同记住安徒生卖火柴的小女孩。手中的
火柴熄灭了，但是她用自己的心灵，照亮了黑暗，人心头的恐惧、不安与心头自
私的阴暗，在那个升腾的灵魂上，看到自己的懦弱、自私，也寻到可一点慰藉与
力量。
</p>

<p>
也许我们会逐渐的淡忘她的名字，模糊她的相貌。那些都不重要，我们相信，天
堂里有一个美丽的小女孩，那就是她。一个美丽而善良的天使。
</p>

<p>
因为她，让我们对于人性有些许的信任与希望。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[杂感:生活在别处]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/04/26/sheng-huo-zai-bie-chu/"/>
    <updated>2013-04-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/04/26/sheng-huo-zai-bie-chu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
曾经，生活在别处，是诗人兰波的向往。
</p>

<p>
如今，国人用一种“另类”的方式来阐释了他们对这种理想的认识——追逐、奔忙，
成了我们大多数人的生活常态。理想的生活似乎永远不在自己身边，不在当下，
它在一个不可知的远方，一个不确定的未来那里。似乎，最美的花，永远都在彼
岸开放。<!-- more -->
</p>

<p>
双节碰在一起，实属不易。八天的长假，每个整日忙叨叨的人都觉得自己应该度
个假，休一把闲。于是乎，高速路上，车满为患；火车、飞机一票难求；旅游胜
地，人山人海；酒店餐饮，人满为患。匆匆而去，疲惫而归。
</p>

<p>
玩好了么？问过几个身边的朋友，失望失落者居多。忙着订票、忙着赶路、忙着
占位、忙着从一个景点奔向另一个景点……所谓的假期，不过是一种忙代替另一
种忙而已。收获的，是相机里在不同景点前摆的大致相同的Pose，脸上强装的喜
气洋洋，以及，依旧不安、躁动、疲惫的内心。
</p>

<p>
央视在长假做了一则“你幸福吗？”的调查，在为和谐张本的同时，也引发了更
多的讨论与思考。是的，我们问自己幸福吗？似乎在回答问题的那一刹那，我们
都会有些困惑和迷茫。究竟，什么是我们要的幸福呢？我们现在幸福感受到了么？
</p>

<p>
车子，房子，票子，成为没有尽头的挣扎与煎熬。平时里焦虑中向往采菊东篱下
的闲适与淡然。真正投入自然中，却发现，自己并不属于这里。就像小时侯，看
见一束亮光，伸出手想抓住，但是伸出手去，光却在手背上了。若即若离间，心
中总是觉得差点什么。差了点什么呢？
</p>

<p>
看看周围，朋友，被网友替代；社交，被社会化媒体取代；网络普及，节奏加快，
而人内心的感受反而失去了定位。城市中的人们，在钢筋、水泥、电线与无线信
号的交错中，为生计，为生存，在噼里啪啦的键盘上，在闪烁的屏幕前，言不由
衷的话语，而内心对幸福感受正在变得模糊。
</p>

<p>
在电视上，一位提着袋子捡塑料瓶的老人，对着摄像机：我幸福啊，我现在领上
低保了……相信那种幸福的感觉是真实的。
</p>

<p>
一岁半的小女儿，一个小玩具，一个小椅子，一只蜡笔，一张白纸都能玩得不亦
乐乎。饭后看看pad上的蜗牛和黄鹂鸟，就美得手舞足蹈。而看着她，幸福已把整
颗心浸润。
</p>

<p>
一点小小的满足，一点小小的进步，幸福，其实本来就是那么单纯。而我们的忙
碌纠结的心何妨停留一下，真实的快乐与幸福就近在咫尺之间。
</p>

<p>
拿起，放下。已是别样世界。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Google Reader：免费午餐的终结]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/04/26/mian-fei-wu-can-de-zhong-jie/"/>
    <updated>2013-04-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/04/26/mian-fei-wu-can-de-zhong-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
尽管有万人签名，仍然组挡不住Google关闭Google reader的最终决定。这也告诉
我们，市场上没有永远免费的午餐。尽管财大气粗行事天马星空如Google这样的
高富帅，也是最终要史人间烟火的。企业要挣钱，要创造利润。这是一个最基本
的命题。从免费回归或者反哺收费的服务，这是企业必须要解决的问题。如果解
决不好，就会被毫不留情的砍掉。<!-- more -->
</p>

<p>
回到之前的苹果的话题。苹果的iphone占据了全球手机利润的绝大部分。有人说
是源于模式，有人说源于产品，有人说源于品牌。当然这几个本来也是密不可分
的。也许这样来探究这个问题本来就有问题。这如同探讨一个优秀的运动员，其
成功是发达的肌肉还是发达的心脏，还是敏捷的神经系统。
</p>

<p>
首先，看看产品。苹果的产品，在同类的产品中确实是出类拔萃，无可匹敌。体
验在当前的情况下做到了极致。尽管其有着种种的缺点，我们还是可以忍受的不
是么。即便我不到两岁的女儿，也是ipad的忠实用户。
</p>

<p>
基于核心产品的附加设计，苹果的产业圈的打造也是巅峰造极。摩尔的核心产品
理念，苹果是做了最精彩的演绎。摩尔原是麦肯纳公司的元老，而麦肯纳是苹果
最早的广告公司并是其投资人之一。关于产业生态，后文单独说明，不多展开。
</p>

<p>
上文的Google的reader，尽管有大批的铁杆粉丝，并不能解决挣钱的问题，同时
这些流量也不能给其他的收费业务带去流量。所以，就商业而言，需要好的产品，
也需要好的模式。产品都是必要条件。但不是充分的。
</p>

<p>
其次，看看商业模式。反过来看一个问题，利润的多寡是事先设计好的么？如果
这个问题是有意义的话，那么试问，企业那个不是追逐利润的，为什么其他的公
司就不这样做呢？这似乎就是先有鸡还是先有蛋的问题。这样看来，这是一个愚
蠢的问题。因为利润本来是一切的活动的结果，而不是起初的设计。如果有设计
的话，那是初衷，而离最后的落袋还差得十万八千里。
</p>

<p>
接下来，我们再看看品牌。品牌是整个营销体系和概念中最复杂也最难以琢磨的
要素。品牌是用户对企业／产品的认知的总和。原来品牌不是属于企业自己的。
苹果、可口可乐，在品牌方面，堪称天人。但是天人也并不是能够指铁成金。乔
帮主在以其前女友（也有人说是女儿）命名的lisa电脑上兵败滑铁卢。可乐某位
CEO曾跨口的：如果所有的工厂关闭，只要品牌在，第二天还可以重新打造一个可
口可乐。可口可乐在若干年前，也曾因为危机，差点关门倒闭。而时任的CEO也是
被迫走人。可见品牌是多么脆弱。
</p>

<p>
<a href="http://i3.sinaimg.cn/IT/ul/2008/1031/U1788P2DT20081031221953.jpg">lisa 电脑</a>
</p>

<p>
当然，苹果有一种品牌的魔力，苹果不仅是一种品牌，甚至成为一种信仰。从
ipod、iphone到ipad。苹果成为一种符号、一种品位。这背后苹果的品牌之功不
可没。有批评者认为，苹果的产品，没有革命性的突破，但是却仍然不必脸红的
鼓吹其新产品的革命性与颠覆性。也许iphone5就是这一点的最好的例证。不过无
论怎样，这并没有阻挡苹果的成功不是么？
</p>

<p>
接下来，我们看看商业模式、品牌与生态链／圈的打造。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[孩子的笑容]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/04/26/hai-zi-de-xiao-rong/"/>
    <updated>2013-04-26T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/04/26/hai-zi-de-xiao-rong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
人生是一场旅途，途中你会遇到你的爱人，会有新的生命，你们的孩子。孩子是
上天赐给相的人的礼物。<!-- more -->
</p>

<p>
晚上哄小宝睡觉。小家伙趴在枕头上，说：爸爸挠痒痒。爸爸捏捏背。从很小的
时候给小宝抚触，每天洗澡，洗完澡之后都给她做全身的抚触，按摩。所以每每
洗完澡，擦干换上干净的纸尿裤和衣服。小家伙就非常主动的趴在床上，等着大
人给她捏捏背。大人，包括姥姥姥爷，妈妈还有我。晚上她不能入睡的时候，也
是轻轻的捏捏背和揉揉背，慢慢就睡了。
</p>

<p>
晚上看着女儿入睡，早上看着起来，幸福就是那么简单。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[苹果营销神话揭密]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2013/03/11/ping-guo-ying-xiao-shen-hua/"/>
    <updated>2013-03-11T12:28:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2013/03/11/ping-guo-ying-xiao-shen-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
苹果是IT业界的奇迹，创造了一个几乎无可企及的巅峰。
</p>

<p>
然其成功的秘笈似乎随着乔帮主羽化成仙，从此在江湖失传。而关于苹果秘笈的
各种传闻，更是不绝于耳。有人说，苹果的胜利，是产品。有的说，是营销神话。
的确，无论是从产品的角度还是营销的角度，苹果在同时代的公司里面的确是做
到了前无古人。至于后面是否有来者，是一个大大的问号。<!-- more -->
</p>

<p>
在仰止的同时，心中泛起一点艳羡，试图从各种历史的剖析中找出一点蛛丝马迹，
也好学得一招半式。
</p>

<p>
任何的一门学问，是否有价值，无外乎两点，一则可以解释现象，二则，可以实
践并可重现结果。苹果，早已臻化境，而我等似乎以牛顿力学阐释金庸小说的武
学。业界各类高人从不同角度都有阐述。乔帮主的传记言论也是浩如烟海。如何
着手，破费踌躇。
</p>

<p>
心怀一点侥幸，一点一点分解，组合，验证，总归是可以找到一点有价值的东西。
因主旨在于发现可资借鉴之处，而不在于文字如何如何。
</p>

<p>
本文大纲：
1、产业周期与价值转移
2、产业链分析与企业战略
3、营销分解：4P
</p>

<p>
无论是否能够如愿，不过本着求知务实的态度，总归有点收获吧。
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[致小鱼儿]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2012/10/10/zhi-xiao-yu-er/"/>
    <updated>2012-10-10T00:03:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2012/10/10/zhi-xiao-yu-er</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
今天是一个特殊的日子,今天是小鱼儿和我登记结婚十周年的日子.<br  />
现在我们有了一个可爱的小宝宝,叫悠然,小名小宝.<br  />
小鱼儿是我的大宝，还有一个小宝.这是我的生命里的两个宝贝.<br  />
日子过得清淡,手头一直紧吧.可是每看到她们，想到她们，我心里就十分的满足.<!-- more -->
</p>

<p>
小鱼儿呵<br  />
   我不是一汪清澈<br  />
   水草丰足的湖水<br  />
   阳光惬意的日子<br  />
   你游到我的湖心<br  />
   沉睡万年<br  />
   淤泥覆盖的心<br  />
       被你眼睛的灵光吸引<br  />
       被你窈窕的身影牵动<br  />
       被你婉转的歌声唤醒<br  />
</p>

<p>
我推波助澜<br  />
   顷尽全力<br  />
   想把你留在<br  />
   我那颗自私的心里<br  />
</p>

<p>
那颗心<br  />
   只能容下你一个人的名字<br  />
   只能容下你一个人的影子<br  />
   只能听进你一个人的声音<br  />
</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[黑天鹅之祭:在连续性断裂边缘的随想]]></title>
    <link href="http://solomotime.github.com/blog/2009/12/29/hei-tian-e-zhi-ji/"/>
    <updated>2009-12-29T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://solomotime.github.com/blog/2009/12/29/hei-tian-e-zhi-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
当连续性的世界突然坍塌的时候，构建在其上的运作和认知世界面前突然出现一道深不可测的深渊，深渊之中升腾起一只黑天鹅，在深壑边缘翩然起舞。而原本建立在连续性的假设基础之上的世界，却陷入了一片混乱。<!-- more -->
</p>

<p>
在次贷危机出现之前的美国，在房价和房屋成交量居高不下的繁荣景象面前，房市有一天会崩溃听起来非常不靠谱。在危机爆发之前出版的《黑天鹅：如何应对不可预知的未来》的作者塔勒布在书中提到：“政府设立的房利美的风险管理也如同坐在火药桶上，最轻微的打击也承受不起。”虽然作者反对对于未来的预测，不过由于其预测的次贷危机却令塔勒布声名鹊起。
</p>

<p>
危机之后，人们试图从衰退和崩溃之后寻找可以遵循的原则和逻辑。是美国长期的低利率？是美国的超前的消费模式？还是华尔街的贪婪？数学模型的滥用？还是某些险恶的别有用心的人的阴谋？然而，一条条看似言之成理的事后诸葛亮似的结论却如迷雾般再次将我们引入歧途。无法证实与证伪的结论，对于增加我们对于真实世界的理解，没有丝毫的意义。
</p>

<p>
接受因果、逻辑和理性的洗礼，我们的思维模式适应了这个世界运行的连续性，而统计学的滥用，同样把可能的危险边缘化，让我们错以为这世界是安全的、稳定和连续的。而真相则是，我们信仰的连续世界的真实却是不连续的，在断层之间充满了深渊。当因无知所以无视故无畏的我们站在深渊的边缘，如果多往前走一步，也许就是真正坠入崩溃之渊。
</p>

<p>
无助的我们，希望借助技术来弥补这个缺失。海量的数据和“精确”复杂的模型并没有拉近我们与事实真相之间的距离。以割裂了现实抽象出来的数字来解读世界的真相，这种“成功”解读背后的真实比例有多少我们无法充分的测算。不过基于复杂的模型和数字而带来的灾难，却仍清晰依然。从长期资本管理公司到次贷危机，不缺乏顶尖的专家和数学、计算能力，对于驾驭这个复杂的非连续的世界却显得远远不够。因为，我们的思维模式本来就出现了根本性的错误。
</p>

<p>
其实，当刚刚接触初等数学的函数的时候，有一个函数的有效区间的概念，但是现在我们却在不知不觉中犯了一个错误，将在某个有效区间内得出的结论滥用到其原函数无效区间之中。更危险的事，经历N次迭代之后，我们以其导出的错误的结果来指导行为，同时却自信的认为对于世界和经济的运行有了明晰的刻画。却殊不知，这个时候，我们的一只脚正踏在断裂的世界深渊的上空。在哪里，黑天鹅在引颈高歌，它在辛灾乐祸在嘲笑我们的愚蠢和自大。
</p>

<p>
痛定思痛的反思，让我们能够更多的认识所处的环境，而同时，我们的反思之后的不完整的认知和自满，也在麻痹这我们对于这个高度不确定和复杂的世界的潜在风险的感知。而面对无知和无法理解的问题，我们接受的教育和所处的环境却让我们羞于坦白自己的无知和无力，盲目的行为的代价将进一步加大我们回归本质和探寻真相的难度。
</p>

<p>
历史发展的历程已经告诉我们，我们不仅在经历历史，同样也将创造历史。选择我们的自然也是我们参与的自然，是被选择还是淘汰，尽管有运气的成分在内，然而适者生存的法则和进化的意义恰在于自我的修正与进化，是否与外界的环境相匹配，这也许正是战略的价值所在。
</p>

<p>
回归现实世界，居高不下的房地产价格是否已经将整个宏观经济拉到火药桶上了呢？无论如何回答，我们都是在就未来经济做出某种预测，放弃预测，也并不意味着我们就无处作为。
</p>

<p>
面对不可预测的未来，与其寄希望于预测，不如我们尽可能突破固有的思维模式的狭隘和局限，做好应对未来不同情况的准备，也许是值得推荐的策略。此时，我们不仅需要开发的思维、创新的思路，同时也需要一些开创未来的勇气。让模型在其有效区间内发挥其应有的作用，同时，在宏观的视角上，保持尽可能的冷静和谨慎。及早确立的领先一步的优势，将随着时间被马太效应进一步的放大。
</p>

<p>
当适者生存成为自然选择最终法则的时候，自然对于竞争力的评价不是按照力量、体重和规模的单一维度，否则，恐龙也许是如今地球的主宰了。但是生存下来的人类对于被灭绝的恐龙的认知，又有多少是真实的？我们认为的生存竞争之道又有多少是有价值的呢？
</p>

<p>
要知道，黑天鹅离我们的距离并不遥远，当我们在连续性的模式上沉睡的时候，断裂的深渊随时可能出现，当黑天鹅再次降临之时，无论它带来的影响是好是坏，我们是否已经做好了从容应对的准备了呢？
</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
